中國人大代表建議 送貓熊給高雄 當韓國瑜到訪中國伴手禮

大陸人大代表建議 送貓熊給高雄 當韓國瑜伴手禮

2019-03-09 14:21聯合報 記者林則宏╱即時報導

據《環球網》報導，大陸全國人大代表、全國台聯副會長許沛表示，她對高雄市長韓國瑜本月底將到廈門、深圳等地參訪表示歡迎。她同時期待韓國瑜未來也能來重慶交流，而「人要交流，動物也要交流」。因此，她將在今年兩會上建議：「向高雄市贈送大熊貓」，因為高雄有壽山動物園，這方面可以跟重慶做對接。

許沛同時也是重慶市台聯會長，據香港中評社報導，許沛祖籍台灣台南，曾祖父許南英，曾是清代台灣33位科舉進士之一。許沛受訪時表示，自己每年還是會回台灣，多半跟著公務團來台灣，目前她在台南、台北、新竹等地都還有親戚，她已經大陸第三代台籍人士。

報導稱，在今年大陸全國兩會上，許沛提出兩個建議，其中之一就是「向台灣高雄市贈送大熊貓的建議」。她表示，「人要交流，動物也要交流」，她正在努力做一些基礎的工作，希望把這個橋樑搭建起來，「這是非常有意義的事情」。

許沛說，「韓市長確實應該看看大陸的變化」，雖然重慶跟高雄沒有直接對接，但希望高雄的壽山動物園，跟重慶的動物園「接一個對子」。

對於韓國瑜即將到大陸參訪，許沛表示歡迎，她強調，「兩岸越走越親，應該要多走動」。

對於韓國瑜將前往大陸參訪的含義，許沛認為，就是帶頭承認「92共識」，有引領的效應，能夠得到民眾的共識。

不過，許沛也提到，韓國瑜此次到大陸參訪，必然會受到不少壓力，但她表示，「希望（韓國瑜）能夠堅強挺住，我們大陸13億的朋友為他挺住」。同時，她也歡迎台灣其他藍營執政縣市首長，都能多來大陸走走，「兩岸交流是必然，民進黨也應該擋不住的」。
<聯合>

每次“送”熊貓，每一個國家都要交年費

實際上係出租熊貓

高雄發大財
出錢養熊貓

熊貓：屌！

其實而家仲有人會想睇熊貓咩？

熊貓：又迫我扑野

高雄養多隻垃圾大食懶
交年費買竹又要保養專人照顧

高雄窮到仆街仲要比錢養熊貓

上午飲酒 下午龜息

養都算
一間問你拎返‘租借費’

中共收息

我都好想有傻鳩做對手，輕輕鬆鬆就屌打佢

嫌佢唔夠窮 仲想佢幫手養多隻大食懶

高雄有咗熊貓就發大財

G持韓國瑜代表國民黨參選總統

上年去台灣旅行 聽個導遊講
內地好似送左兩隻熊貓叫 團團 圓圓
台灣送返兩隻鹿 叫平平安安
意思係我地好平安 唔好搞我地

馬9攪出來

太貴養不起 馬來西亞想把貓熊還給中國

中國大陸國寶貓熊長相可愛，經常被北京當作外交工具租借給他國。但貓熊的租借費每年高達3千萬台幣，讓馬來西亞人大喊養不起，要求政府把貓熊送還給中國。

中國為紀念和大馬建交40周年，於2014年5月將貓熊興興、靚靚送到馬國，在馬來西亞國家動物園飼養。興興和靚靚成功繁衍後代生下兩隻貓熊寶寶，其中一隻名叫暖暖的貓熊寶寶，依照協議已經還給中國大陸。
然當地媒體報導，民眾批評飼養貓熊實在太貴，要求把貓熊送還給中國。根據馬來西亞與中國的協議，一對貓熊的租金每年100萬美元（約3076萬元台幣），每隻貓熊保險費每年5萬令吉（約36.6萬元台幣）。當地國家動物園也說，貓熊館的收入在扣除每月營運成本、飼料費用、員工成本、保安和維修費成本後，難以負擔大熊貓租金和保險費。

馬來西亞水源、土地與天然資源部長賽維爾透露，政府耗資太多錢在飼養大熊貓上，引起人民強烈不滿，他會把這事帶到內閣討論。

養大熊貓的花費：
●租金：一對貓熊每年100萬美元
●支持研究：取得貓熊進口資格，必要資助中國貓熊保護項目。同時投資進行貓熊研究，一年費用61萬美元（約1873萬元台幣），成果還要與中國分享。
●建造貓熊館：營造生活環境，300萬至500萬美元（約9217萬至1億5362萬元台幣）不等。
●貓熊寶寶：誕下之後向中國付60萬美元（約1843萬元台幣），3年後要送回中國。
●食物：貓熊每天進食12至38公斤食物，特別對竹子需求量很大，可能要空運或自行種植竹子，估計一年花費60萬元人民幣（約267.2萬元台幣）。
●員工、醫療：以美國的動物園為例，有400人種竹子，另有6名醫療人員，加上其他日常開支，一年花費50萬美元（約1536萬元台幣）。
●非正常死亡：若貓熊出現不測，如2010年日本神戶的貓熊龍龍，在麻醉時吸入嘔吐物窒息，日本要即時支付50萬美元。
（大陸中心／綜合外電報導）

仲有樣
高雄咁熱
熊貓要24小時開冷氣
一停電就好快死

根本係出租，邊係送

台灣唔洗比，不過極危險

●建造貓熊館：營造生活環境，300萬至500萬美元（約9217萬至1億5362萬元台幣）不等。
●食物：貓熊每天進食12至38公斤食物，特別對竹子需求量很大，可能要空運或自行種植竹子，估計一年花費60萬元人民幣（約267.2萬元台幣）。
●員工、醫療：以美國的動物園為例，有400人種竹子，另有6名醫療人員，加上其他日常開支，一年花費50萬美元（約1536萬元台幣）。

只計建館及每年食物及員工開支
高雄今次真係發大財

真 大白象

一帶一路熊貓系列